<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="pref_units_options">
        <item>@string/pref_units_label_metric</item>
        <item>@string/pref_units_label_imperial</item>
    </string-array>

    <string-array name="pref_units_values">
        <item>@string/pref_units_metric</item>
        <item>@string/pref_units_imperial</item>
    </string-array>

    <string-array name="judul">
        <item>10 Kesalahan Yang Sering Startup Lakukan \n\n </item>
        <item>Berdayakan UKM Tanah Air Lewat Aplikasi Digital \n\n</item>
        <item>Startup Harus Pahami Big Data Ketika Memikirkan Smart City \n\n</item>
        <item>Mengenal Lean Canvas, Model Bisnis untuk Startup \n\n</item>
        <item>4 Hal Yang Perlu Dipahami Jika Startup Kamu Ingin Didanai Venture Capital \n\n</item>

    </string-array>
    <string-array name="artikel">
        <item>  10 Kesalahan Yang Sering Startup Lakukan \n\n
                Memulai bisnis itu sulit. Meluncurkan startup,
                bahkan bisa jauh lebih sulit. Selain para pendiri startup
                ditantang untuk membangun perusahaan dari nol hingga menjadi besar,
                banyak pengusaha rintisan yang minim pengalaman di dunia bisnis.
                Bahkan, meskipun mereka memiliki ide-ide brilian, masalah yang
                jauh lebih kompleks pun timbul, seperti bagaimana mengelola perusahaan,
                mengelola keuangan serta bagaimana mempekerjakan</item>
        <item>  Berdayakan UKM Tanah Air Lewat Aplikasi Digital \n\n
            Apapun bisnis kamu, terkadang kita kerap dihadapkan pada masalah pembukuan. Apalagi,
            sebagai orang yang bertanggung jawab terhadap jalannya suatu usaha, kita kerap kesulitan
            melakukan fungsi pengawasan dan validasi ketika kita harus melakukan business trip atau
            jauh dari lokasi usaha kita berada. Beruntung dua pemuda asal Denpasar, Bali ini
            menciptakan satu terobosan dengan melahirkan aplikasi bernama</item>
        <item>  Startup Harus Pahami Big Data Ketika Memikirkan Smart City \n\n
            Tujuan smart city hakikatnya adalah meningkatkan kualitas hidup lewat teknologi yang
            mampu mengefisiensi layanan publik dan memenuhi kebutuhan masyarakat. Begitulah yang
            dikatakan oleh Yohan Totting, Google Launchpad Mentor di acara The Next Dev Pulang
            Kampung Bali yang berlangsung di Auditorium STIKOM, Bali. “Kita kalau pakai Google Maps
            pasti menuliskan lokasi dan tujuan. Secara tidak langsung,</item>
        <item>  Mengenal Lean Canvas, Model Bisnis untuk Startup \n\n
            Sebenarnya ada dua tipe mahzab dalam membuat model bisnis, yaitu Business Model Canvas
            dan Lean Canvas. Meskipun terkesan mirip (karena sama-sama mengusung kata canvas),
            namun ada perbedaan mendasar antar keduanya. Business Model Canvas dipopulerkan oleh
            Alexander Osterwalder berdasarkan bukunya yang berjudul Business Model Generation.
            Pada Business Model Canvas, ada sembilan hal (digambarkan dalam kotak) yang</item>
        <item>4 Hal Yang Perlu Dipahami Jika Startup Kamu Ingin Didanai Venture Capital \n\n
            Berdiri pada tahun 2009, East Ventures, perusahaan investasi yang fokus kepada
            pendanaan usaha tahap awal (seed funding) kini telah memiliki portofolio aktif di tiga negara,
            yaitu Indonesia, Singapura, dan Jepang. Totalnya ada 80 portofolio startup di Asia Tenggara,
            di mana 55 diantaranya berasal dari Indonesia. Selebihnya, ada 15 startup dari Amerika Serikat dan 150 startup</item>

    </string-array>

    <string-array name="province">
        <item>Nanggroe Aceh Darussalam (NAD)</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Kepulauan Riau</item>
        <item>Jambi</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Kepulauan Bangka Belitung</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>Banten</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Daerah Istimewa Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Tengah</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Gorontalo</item>
        <item>Sulawesi Utara</item>
        <item>Sulawesi Tengah</item>
        <item>Sulawesi Tenggara</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
        <item>Sulawesi Barat</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Maluku Utara</item>
        <item>Papua</item>
        <item>Papua Barat</item>
    </string-array>

    <string-array name="platform">
        <item>Android</item>
        <item>IOS</item>
        <item>Web</item>
        <item>WebApp</item>

    </string-array>

</resources>